Q1. 인공지능에서 지능에 해당하는 기능은 무엇인가?
A1. 문제를 해결하기 위해 학습하고 이해하는 능력으로 인간의 인지적인 기능을 모방하여 문제를 해결하기 위해 학습하고 이해하는 것, 크게 분류와 회귀로 나눠짐
분류 : 이상적인 값을 예측
회귀 : 연속된 값에서 1개의 값을 예측 

Q2. 인공지능의 종류 3가지에 대해서 설명하시오 (지도학습, 반지도학습, 강화학습)
A2. 지도학습 : 라벨이 있는 데이터를 입력하여 입력을 출력 매핑하여 일반적인 규칙을 학습
반지도학습 : 라벨이 없는 데이터를 입력하여 데이터의 패턴을 발견하여 학습
강화학습 : 보상이나 처벌을 통해 더 좋은 방법으로 학습 

Q3. 전통적인 프로그래밍 방법과 인공지능 프로그램의 차이점은 무엇인가?
A3. 전통적인 프로그램은 프로그래머가 규칙을 만들어 데이터를 처리하지만 인공지능 프로그램은 학습을 통해 스스로 규칙을 만들어 데이터를 처리한다. 

Q4. 딥러닝과 머신러닝의 차이점은 무엇인가?
A4. 머신러닝은 컴퓨터가 주어진 데이터를 학습하여 알고리즘 성능을 개선해 나가는 것으로 데이터의 특성을 추출하여 모델에 넣고 룰을 생성한다.
딥러닝은 신경망의 학습 알고리즘으로 원본 데이터를 모델에 넣어 모델에서 학습을 해 룰을 생성한다.

Q5. Classification과 Regression의 주된 차이점은?
A5. 분류 : 데이터를 특정 카테고리로 나누어 학습하는 방법으로 이상적인 값을 예측한다. ex) 사과, 배, 파인애플을 구분
회귀 : 종속 변수와 독립 변수 간의 관계를 이해하는 지도 학습으로 연속된 값에서 하나의 값을 예측한다. ex) 집 값을 예측 

Q6. 머신러닝에서 차원의 저주(curse of dimensionality)란?
A6. 

Q7. Dimensionality Reduction는 왜 필요한가?
A7. 

Q8. Ridge와 Lasso의 공통점과 차이점? (Regularization, 규제 , Scaling)
A8. 

Q9. Overfitting vs. Underfitting
A9. 

Q10. Feature Engineering과 Feature Selection의 차이점은?
A10. 

Q11. 전처리(Preprocessing)의 목적과 방법? (노이즈, 이상치, 결측치)
A11. EDA(Explorary Data Analysis)란? 데이터의 특성 파악(분포, 상관관계)

Q12. 회귀에서 절편과 기울기가 의미하는 바는? 딥러닝과 어떻게 연관되는가?
A12.

Q13. Activation function 함수를 사용하는 이유? Softmax, Sigmoid 함수의 차이는?
A13. Forward propagation, Backward propagation이란?

Q14. 손실함수란 무엇인가? 가장 많이 사용하는 손실함수 4가지 종류는?
A14. 

Q15. 옵티마이저(optimizer)란 무엇일까? 옵티마이저와 손실함수의 차이점은?
Q15. 

Q16. 경사하강법 의미는? (확률적 경사하강법, 배치 경사하강법, 미치 배치경사하강법)
A16. 
Q17. 교차검증, K-fold 교차검증의 의미와 차이
A17.

Q18. 하이퍼파라미터 튜닝이란 무엇인가?
A18. 

Q19. 결정트리에서 불순도(Impurity) – 지니 계수(Gini Index)란 무엇인가?
Q19. 

Q20. 앙상블이란 무엇인가?
A20. 

Q21. 부트 스트랩핑(bootstraping)이란 무엇인가?
A21. 배깅(Bagging)이란 무엇인가?

Q22. 주성분 분석(PCA) 이란 무엇인가?
A22. 

Q23. Dense Layer란 무엇인가?
A23. 
